<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>星星杂货铺</title>
  
  
  <link href="http://yoursite.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2021-04-25T15:06:28.616Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>Gustin Lau</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>公平正义</title>
    <link href="http://yoursite.com/2021/04/Crimaster-Delegate-Justice/"/>
    <id>http://yoursite.com/2021/04/Crimaster-Delegate-Justice/</id>
    <published>2021-04-09T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-04-25T15:06:28.616Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="案件介绍"><a href="#案件介绍" class="headerlink" title="案件介绍"></a>案件介绍</h1><p>施迩是一名侦探，他在调查罪犯石易的时候不幸身亡。施山和施寺是他的继承人，他们立志要找到施迩死亡的原因。<br>此外，施山想要找到作案工具，施寺希望找到作案证据。一天，罪犯石易把他们约到一个场馆玩生死游戏!</p><img src="/assets/images/crimaster/20210409-1.png" alt="图片" class="post-image half"><h1 id="现场侦测"><a href="#现场侦测" class="headerlink" title="现场侦测"></a>现场侦测</h1><p>场馆平面图如下，A房间里放着一排盒子，大厅看不见房间内发生的事情。</p><img src="/assets/images/crimaster/20210409-2.png" alt="图片" class="post-image half"><p><font color="#e03e3e">在游戏开始前，所有的门关闭，施山和施寺待在大厅，允许交流。游戏开始后，两人则不能以任何方式联络，游戏胜负判定如下:</font><br>首先，施寺留在大厅，施山单独来到A房间，分别查看3个盒子里牌的内容。如果施山取出的卡片中有“工具”和“死因”，则可以通过 B房间的后门离开，施山游戏胜利。反之，施山游戏失败，被原地杀死并抹除痕迹。<br>施山完成游戏后，A房间的牌盒恢复原状。施寺单独来到A房间，分别查看2个盒子里牌的内容。如果卡片是“物证”和“死因”，施寺获得胜利。如果有“死因”但无“物证”，施寺则有一次指认“物证”所在盒子的机会。指认正确施寺仍获得胜利。否则，施寺游戏失败，被原地杀死并抹除痕迹。</p><h1 id="游戏布置"><a href="#游戏布置" class="headerlink" title="游戏布置"></a>游戏布置</h1><ol><li>布置说明<br>石易为了保证游戏的保密性，选择了甲乙丙三人来布置游戏，步骤如下!</li><li>第一步<br>计算机在虚拟“仓库”内生成一万个红、黄、蓝、绿四种颜色的虚拟盒子。每个盒子里有一张卡牌，正面为“死因”、“工具”、“物证”、“死神”中的一个，背面为[1,9]中的一个整数。石易从“仓库”选择一些盒子放入虚拟“书架”。有甲乙丙三人对这些盒子进行检查，确保其中涵盖了4种颜色和4个内容。此时三人可以看到最初石易所选牌型。接着计算机打乱盒子的顺序，三人无法查看后续牌型。</li><li>第二步<br>甲从“书架”上随机选择一个盒子，不打开盒子只记录颜色。之后，计算机把牌的正面发送给乙，同时销毁“仓库”和“书架”上其他同样颜色的盒子。</li><li>第三步<br>乙只能看牌的正面，并记录上面的内容。之后，计算机把牌的背面发送给丙，同时销毁“仓库”和“书架”上其他有同样内容的牌的盒子。</li><li>第四步<br>丙只能看牌的背面，并记录上面的数字。之后，计算机把牌放入盒子中，盒子放到A房间里，然后从“仓库”向“书架”补充盒子，补充牌的数量和丙记录的数量不同。</li><li>第五步<br>从第二步开始重复，直到“仓库”里的盒子全部销毁。</li></ol><h1 id="情况调查"><a href="#情况调查" class="headerlink" title="情况调查"></a>情况调查</h1><ol><li>两人关系<br>虽然施山和施寺因为争夺继承权的原因，关系并不好，但是在不降低自己胜利的概率情况下，施山和施寺还是游戏布置    会尽全量帮助对方。</li><li>独立事件<br>由于仓库内盒子的数量足够大，向书架补充盒子的过程充满随机性，最终桌面上呈现的盒子的颜色、数字、内容均视为独立事件，彼此不影响。</li></ol><h1 id="问题"><a href="#问题" class="headerlink" title="问题"></a>问题</h1><ol><li>施山和施寺谁更有可能获得胜利？<br>A.施山<br>B.施寺<br>C.获胜概率相同</li></ol><ol start="2"><li>获胜的概率为？<br>A.100%<br>B.86%<br>C.67%<br>D.50%</li></ol>]]></content>
    
    
    <summary type="html">施迩是一名侦探，他在调查罪犯石易的时候不幸身亡。施山和施寺是他的继承人，他们立志要找到施迩死亡的原因。 此外，施山想要找到作案工具，施寺希望找到作案证据。一天，罪犯石易把他们约到一个场馆玩生死游戏!</summary>
    
    
    
    <category term="犯罪大师" scheme="http://yoursite.com/categories/%E7%8A%AF%E7%BD%AA%E5%A4%A7%E5%B8%88/"/>
    
    <category term="侦探委托" scheme="http://yoursite.com/categories/%E7%8A%AF%E7%BD%AA%E5%A4%A7%E5%B8%88/%E4%BE%A6%E6%8E%A2%E5%A7%94%E6%89%98/"/>
    
    
    <category term="侦探委托" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%BE%A6%E6%8E%A2%E5%A7%94%E6%89%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>YK手稿之手办失窃案（EAC科普篇）</title>
    <link href="http://yoursite.com/2021/04/Crimaster-Delegate-YK-EAC-PO/"/>
    <id>http://yoursite.com/2021/04/Crimaster-Delegate-YK-EAC-PO/</id>
    <published>2021-04-07T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-04-25T14:22:41.875Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="案件介绍"><a href="#案件介绍" class="headerlink" title="案件介绍"></a>案件介绍</h1><p>这是一系列真实的案例，由盗窃到连环杀人，案情由简单到复杂。破案过程精彩，案件学习之处众多便记录下来，称之为YK手稿。<br>故事还要追溯到小学时期，这也是我第一次尝试真实推理。<br>这天我隔壁班的好朋友小曦找到我，说自己的手办在班里弄丢了，想寻求我帮忙协助找回!</p><h1 id="现场侦测"><a href="#现场侦测" class="headerlink" title="现场侦测"></a>现场侦测</h1><p>目前已经能大致锁定三位同学有行窃的作案时间，但是自己无法进行辨别，寻求我的帮助<br>我稍作思考片刻，想起前几日在Crimaster犯罪大师上面学习到的 EAC眼睛解读线索。此时此景，运用在合适不过。<br>于是我便找来这几位同学进行了一一询问。</p><p><font color="#e03e3e">注意!本案不会涉及伪装或非自然影响的特殊情况!</font></p><h1 id="测谎对话"><a href="#测谎对话" class="headerlink" title="测谎对话"></a>测谎对话</h1><h2 id="同学甲"><a href="#同学甲" class="headerlink" title="同学甲"></a>同学甲</h2><p>我：诶兄弟，你今天是怎么来上学的?<br>同学甲眼珠朝右上转了转，然后说道：我跟往常一样啊，都是坐公交上学的。<br>我：你之后都会一直坐公交吗?<br>同学甲眼珠朝左上转了转，然后说道：应该会的，我爸公司跟学校不顺路，可能偶尔会送我吧。<br>我：对了，你受伤的手还疼吗?<br>同学甲眼珠朝左下转了转，然后说到：还有点吧，无伤大雅。<br>我：你知道吗，就在今天下午3:00，小曦的手办疑似失窃了，你知不知晓这件事?<br>同学甲眼珠朝左上转了转，然后说道：不会吧？不见了？早上我看他还拿出来显摆来着。诶你这么问你是在怀疑我吗?我可没偷啊!<br>我：你俩关系怎么样？<br>同学甲眼珠朝左上转了转，然后说道：他人挺好的!对我挺不错的，就是爱显摆。那个手办我才不稀罕我干嘛要偷?<br>我：你确定?你俩关系真的挺好?<br>同学甲眼珠朝左上转了转，然后说道：挺好的，关系挺好的，没有任何冲突!<br>我：跟你说实话吧我现在怀疑你是行窃之事的嫌疑人，请你说一下你三点前后干了什么?<br>同学甲眼珠朝左上转了转，然后说道：没干啥，我今天是值日生，大课间完我就打扫打扫卫生，没有去偷啊!<br>我：你书包那么鼓是怎么回事?<br>同学甲眼睛朝左上转了转，说道没…没啥，我悄悄跟你讲，是我偷偷带的薯片，你别说出去嗷!<br>我：你确保没有说谎?<br>同学甲：我可没有说谎!</p><h2 id="同学乙"><a href="#同学乙" class="headerlink" title="同学乙"></a>同学乙</h2><p>我：你在你们班是什么职位，都要做些什么啊?<br>同学乙眼睛朝左上转了转，然后说道：我是学习委员，一般就是要提前帮老师搬运资料，擦黑板之类的，没啥要干的了。<br>我：你觉得你之后都会一直当学委吗?<br>同学乙眼珠朝右上转了转，然后说道：可能是吧，我比较心细，老师很信任我。<br>我：小曦的手办在今天下午3:00失窃了，那个时间是你第一个进入教室的，你为本案的嫌疑人。下午3:00前后，你都在干什么?<br>同学乙眼珠朝左上转了转，然后说道：我三点前一直在准备，帮老师提前开投影，哪里也没去。之后就去了趟老师办公室拿作业回来，老师三点半就来了，我一直在整理同学们的作业，也没留意其他的，他的手办咋会丢了呢?<br>我：你一个男的，做事据我所知也没那么细心，为什么这么自信可以一直当学委?<br>同学乙眼睛朝右上转了转说道：我..我也不知道……反正，老师跟我说就是我能当。<br>我：你记得之后班里还有其他人吗?<br>同学乙眼睛朝左上转了转说到：啊?有吧我没有在意我一直在忙。</p><h2 id="同学丙"><a href="#同学丙" class="headerlink" title="同学丙"></a>同学丙</h2><p>我：对了，你早上吃的啥?<br>同学丙眼睛朝右上转了转，然后说道：来学校路上买了俩面包吃。<br>我：你好像很喜欢吃面包诶，昨天你也吃的面包。那如果让你天天吃你会不会还喜欢?<br>同学丙眼睛超左下转了转然后说道：可别，那可腻死我。<br>我：诶你跟小曦现在是什么关系?<br>同学丙眼睛朝右上转了转，然后说道：他故意弄坏我的玩具还不想赔偿，连句道歉都没有!仇人关系。<br>我：今天你下午3:00前后在哪?<br>同学丙眼睛朝右上转了转，然后说道：我三点就去他找他，说赔偿的事，然后一进去就发现他急着找什么东西。还问我是不是偷了他的手办，原来他的东西丢了，真痛快，让他尝尝自己的宝贝没了的滋味。<br>我：你好像很喜欢你的玩具?<br>同学丙眼睛朝右上转了转说道：当然!这是我爸送我的礼物，我一直很珍惜!然后眼睛朝左上转了转说道：他一直陪着我，我跟它以后本来会一直都在一起，一起吃饭啊，睡觉<br>我：停停!你打算要的是什么赔偿?<br>同学丙立刻说道：赔钱啊!我偷他东西干嘛我又不稀罕，<br>我：那你发现其他可疑人物吗?<br>同学丙眼睛朝右上转了转，然后说道：没有，我跟他座位隔着的，我可不会显得看他那去。<br>我：你在撒谎，<br>同学丙：我说的可都是事实!</p><p>我记录下了他们的表情反应，都没什么奇怪的地方。可是直觉告诉我就是他们其中一个人行窃了!等等，表情，习惯，思维..我知道是谁了!</p><h1 id="问题"><a href="#问题" class="headerlink" title="问题"></a>问题</h1><ol><li>谁最有可能没撒谎？<br> A.同学甲<br> B.同学乙<br> C.同学丙<br> D.都撒谎了</li></ol><ol start="2"><li>谁最可疑最有可能犯案？<br>A.同学甲<br>B.同学乙<br>C.同学丙</li></ol>]]></content>
    
    
    <summary type="html">这是一系列真实的案例，由盗窃到连环杀人，案情由简单到复杂。破案过程精彩，案件学习之处众多便记录下来，称之为YK手稿。 故事还要追溯到小学时期，这也是我第一次尝试真实推理。 这天我隔壁班的好朋友小曦找到我，说自己的手办在班里弄丢了，想寻求我帮忙协助找回!</summary>
    
    
    
    <category term="犯罪大师" scheme="http://yoursite.com/categories/%E7%8A%AF%E7%BD%AA%E5%A4%A7%E5%B8%88/"/>
    
    <category term="侦探委托" scheme="http://yoursite.com/categories/%E7%8A%AF%E7%BD%AA%E5%A4%A7%E5%B8%88/%E4%BE%A6%E6%8E%A2%E5%A7%94%E6%89%98/"/>
    
    
    <category term="侦探委托" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%BE%A6%E6%8E%A2%E5%A7%94%E6%89%98/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
